<p align="center">
  <a href="" rel="noopener">
 </p>

<h1 align="center">Clase de Estructuras de Datos</h1>
<h3 align="center">Profesor: <a href="https://github.com/JuanS3">Sebastián Martínez</a></h3>
<h3 align="center">Alumno: <a href="https://gitlab.com/jdmalagong">Juan David Malagon García</a></h3>


<p align="center">
  <a href="" rel="noopener">
</p>

---

<p align="center"> Primer exámen de la clase de Estructuras de Datos de la Escuela Internacional de Estudios Superiores (INTER).
    <br>
</p>

## 📝 Table of Contents

- [About](#about)
- [Getting Started](#getting_started)
- [Usage](#usage)
- [Built Using](#built_using)
- [Authors](#authors)

## 🧐 About <a name = "about"></a>

Un Cuadrado Mágico es una matriz cuadrada de números enteros en la que la suma de los elementos de cada columna, de cada fila y de cada diagonal principal y secundaria es la misma. El objetivo de este proyecto es crear un programa que permita al usuario ingresar una matriz de 3x3 y determinar si es un cuadrado mágico o no.

El programa debe cumplir con los siguientes requerimientos:

* El programa debe solicitar al usuario ingresar los valores de la matriz de 3x3.
* El programa debe determinar si la matriz ingresada es un cuadrado mágico o no.
* El programa debe mostrar un mensaje indicando si la matriz ingresada es un cuadrado mágico o no.


## 🏁 Getting Started <a name = "getting_started"></a>

Estas instrucciones te ayudarán a obtener una copia del proyecto en funcionamiento en tu máquina local para propósitos de desarrollo y pruebas.


### Prerequisites

Los componentes necesarios para ejecutar el proyecto son:

  * [Git](https://git-scm.com/downloads)
  * [Python](https://www.python.org/downloads/)
  * [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/download)
  * [Jupyter Notebook](https://jupyter.org/install)

### Installing / clone

Una serie de ejemplos paso a paso que te dice lo que debes ejecutar para tener un entorno de desarrollo ejecutandose.

Clonar el repositorio

```bash
# Clonar el repositorio por SSH
git clone git@github.com:JuanS3/datastructures-inter.git

# Clonar el respositorio por HTTP
git clone https://github.com/JuanS3/datastructures-inter.git
```

Instalar las dependencias

```bash
# Instalar las dependencias
pip install git+https://github.com/JuanS3/ConsoleVerse.git
```

## 🎈 Usage <a name="usage"></a>

Para ejecutar el proyecto, se debe abrir el archivo `magic.py` en Visual Studio Code o el editor de código de su preferencia y ejecutarlo.

```bash
# Ejecutar el proyecto
python magic.py
```

## ⛏️ Built Using <a name = "built_using"></a>

- [Python](https://www.python.org/) - Programming Language
- [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) - Code Editor

## ✍️ Authors <a name = "authors"></a>

- [@jdmalagong](https://gitlab.com/jdmalagong)
